2017DSE 中文科一齊最後衝刺

大家準備成點？

我分享下少少唔同卷嘅部署

=======閱讀=======
CE 07~11
DSE pp 12~16
文言ce 90~05

溫常用文言用字
唔使刻意操文言
摸熟dse marking 先

=======作文=======
每星期作一篇非擅長文體兩篇擅長文體（求5以上）
作一篇文（基本）

開始砌屬於自己嘅框架
堆好要用嘅字句 at least 背>50 個 句>20句

=======聆聽=======
先摸熟ce 07~11
再集中做dse pp 12~15
再昇華溫al 聆聽
最後先做16 同 mock 務求操到10題全對
慳時間就反覆操dse 就ok

=======綜合=======
了解返四柱評分
背好各種格式
公私函各背一種上下款就夠
每種格式用字用句要熟 非常熟
特別頭尾句點砌 砌好每種文體既頭尾句
溫熟每年pp 點考你語境
執靚自己用字 每篇文體都要有一篇自己寫出黎嘅範文

=======說話=======
了解評分方法
練 練 練！
溫好唔同題型 搵晒 keywords examples 陰人位
一定會翻炒

懶 打住咁多先
一齊加油

洗乜溫
2017DSE各科試卷流出

有晒題目

ccccccc

有咩問題我覆你唔切可以tg 我
telegra: oralchin

綜合整合可以點拓展多啲 爆多啲pt？

德巴

lm

忙住拜年唔記得覆post

簡單既話 諗下相關既好壞處 延伸到咩
或者歸納到整合既要點
仲有持份者

潛水咁耐仲記得me

仲未開始溫 唔知點入手溫好

你好 請問一下 關於卷一段落大意
我次次都係分啱曬段 但寫唔中段落大意
請問有咩方法可以改善？或者應該點溫？
依家無從入手 thanks

同問

睇餸食飯
自己最差邊份卷 溫左先
平靚正既話 綜合>聆聽>說話>閱讀>寫作

完全放棄文言文

分岩段證明你語感不俗
但表達書寫能力差
試下每次你分岩段既原因係原文圈出黎
由原文湊合關鍵字 組成基本答案
再加入段落對結構 文意有咩影響
如：從1,2,3段你都搵到講小學既回憶
文本就係 (動詞根據文體）+小學回憶
對文意影響就係表達作者對。。。。之情
或帶咩哲理
或者
係做承上啟下/ 正反對比等
視乎段落變化

同意咁做
記熟常用字 做足90~05文言短文就夠

作文作咩文體易d高分
利申 中文廢渣

如果議論文係中產政府工
記敘文就係創業
講咩自己諗

溫中文真係on99 平時學校幫你操已經夠
你自己點溫都冇用 完全睇彩數
真心講 aim3/4咪撚溫啦 曬時間
Aim5or above果班，你本身有冇咁嘅能力？
課堂作文係咪次次都佳作？
至少我識以前果班5**果班人 係每一次份份卷都顯示出佢係有咁嘅能力
本身3/4果班點操都操唔到
放時間係有信心科啦

真 擺多d時間投資其他科著數d